# План реализации REST приложения

Разработка CRUD-приложения на определенную предметную область с применением технологий:
Java, SpringBoot, PostgreSQL, JPA, FlyWay, REST API, MapStruct, Postman, Swagger, SpringSecurity.

1. Установка ПО.

    - Установить Java 11 или выше. Скачать и установить Intellij IDEA Community Version. Скачать и установить Postman.

2. Проработка структуры БД, изучение архитектуры приложения.

    - Проработать структуру БД для сущностей предметной области.

   Критерий приемки: предоставлена схема БД с корректным наименованием таблиц, правильными типами полей,
   ограничениями целостности полей.

3. Инициализация проекта.

    - С помощью Spring initializer https://start.spring.io/ создать проект на базе Java 11, Maven/Gradle. Использовать
      формат yaml для описания свойств проекта. Залить его в репозиторий на Gitlab/GitHub.

   Критерий приемки: проект в Gitlab/GitHub.

4. Миграция начальной схемы БД.

    - Подключить в проект зависимости для работы с БД, PostgreSQL, FlyWay;
    - В соответствии с проработанной схемой БД подготовить файлы миграции для FlyWay в формате sql. В миграцию включить
      заполнение БД тестовыми данными.

   Критерий приемки: При запуске проекта автоматически выполняется миграция, таблицы формируются корректно.

5. Реализация REST API.

    1. Реализация REST API для любой таблицы.

        - Подключить в проект зависимости для работы с Swagger, MapStruct, Lombok. В Intellij IDEA установить плагин для
          Lombok;
        - Для одной из таблиц реализовать следующий набор классов:*controller*, *service*, *repository*, *entity*, *dto*
          , *mapper*;
        - В entity геттеры, сеттеры и конструкторы реализовывать с помощью аннотаций Lombok;
        - Реализовать CRUD-операции(service) для таблицы через REST API. На данном этапе не реализуются связи таблиц.
        - В controller и dto сделать полное описание методов, полей для полноценного отображения в Swagger;

       Критерий приемки:
       CRUD-операции отрабатывают корректно. Ссылка для Swagger работает. Методы в Swagger имеют полноценное описание.

    2. Реализация REST API для остальных таблиц.

        - Выполнить действия, аналогичные п.4.1 для остальных таблиц.

       Критерий приемки: CRUD-операции отрабатывают корректно. Ссылка для Swagger работает. Методы в Swagger имеют
       полноценное описание.

    3. Добавление связей между таблицами.

        - Добавить связь o2m, m2o, m2m в соответствии со структурой БД;
        - Доработать маппинг dto и entity в соответствии с появлением вложенных сущностей.

       Критерий приемки: CRUD-операции отрабатывают корректно. Ссылка для Swagger работает. Методы в Swagger имеют
       полноценное описание.

    4. Реализация защиты приложения.

        - Используя SpringSecurity на основе базовой аутентификации реализовать защиту controller слоя.

       Критерии приемки: Авторизация и аутентификация через Swagger отрабатывает корректно.

6. Добавление тестов.

    - Подключить в проект зависимости для JUnit, spring-starter-test. Описать тестами все публичные методы.
      Это методы контроллеров, сервисов. Тесты должны проверять как позитивные, так и негативные сценарии.

   Критерий приемки: Тесты отрабатывают без ошибок. Проверяются как позитивные, так и негативные сценарии.

7. Добавление автоматизации.

    - Создать Dockerfile и docker-compose.
    - Запустить приложение через docker.

   Критерий приемки: Такие же, как и в пункте 5.3.